{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073260",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 기헌고택_1"
    },
    "text": "2002年2月14日に慶尚北道文化財資料に指定された基憲古宅は、法田里に位置しています。 キホン古宅は晋州カン氏の集成村であり、\"ㅁ\"の字形で設計されています。 前面6間と側面2間をサラン空間として構成し、左側にはオンドル部屋と箱室を前後に置いています。 また、右側には縁側とオンドル部屋の2間を道理方向に配置し、後方には押入れを設置しています。 オンドル部屋の右側には2間の板の間があり、一番右側には梁の方向に2間のオンドル部屋があります。 板の間の前面には4分合のドゥル門があり、閉鎖されていますが、必要に応じて拡張できるよう配慮されています。 左側のオンドル部屋も板の間の方に4分合のドゥル門を設け、空間の拡張性を高めました。 左側前面のオンドル部屋は出居と縁側の両方から出入りできるようにドアが構成されています。 正針部分には左側に2間筒のオンドル部屋と眼帯庁が設置されています。 眼帯庁は側面の仕切りが違うことを除けば前面のサランデ庁と似ています。 前方には1間の開放された床を、後方には4分合のドゥル門がある閉鎖型の床を別に設置し、背面には退位して建具を設置しました。 板の間の右側には縁側を設置し、方向に2間のオンドル部屋を配置し、裏側には押入れを設置しました。 一番右側にはキッチンがあり、上部には屋根裏があります。 基憲古宅は立面構成のために庭より高い2段の基壇を築造し、柱状は無益工小路収蔵として処理し、退量と大量は内真珠の上で合保させた後、皿受けとして従量を受けた板大工5両世帯です。 正針は5両世帯で、安大庁と縁側部分の家具法が独特で、楊翼寺は3両世帯です。 中央には門を設置し、右側には井戸の床を敷き、板壁で壁を作った2間の古房があります。 左側にはオンドル部屋一間と納屋が設置されています。 屋根は3両の薄手屋根で、門の部分だけ屋根を持ち上げる門屋で構成されています。 憲宗時代に建てられた基憲古宅は、正針とサランの部分の床の構成、空間区画方法、動線などを通じて当時の生活ぶりをよく示す建築物です。",
    "QA": [
        {
            "question": "基憲古宅はいつ文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "2002年2月14日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "基憲古宅は慶尚北道の法田里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅は誰のために設計されましたか？",
            "answer": "基憲古宅は晋州カン氏の集成村のために設計されました。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅の間取りにはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "基憲古宅の前面には6間と側面には2間のサラン空間があります。左側にはオンドル部屋と箱室、右側には縁側とオンドル部屋があります。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅の建物内にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "基憲古宅の建物内にはオンドル部屋、箱室、縁側、押入れ、眼帯庁、キッチン、屋根裏などがあります。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅の庭には何が築造されていますか？",
            "answer": "基憲古宅の庭には2段の基壇が築造されています。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅は何世帯の家族が住んでいましたか？",
            "answer": "基憲古宅は5両世帯の家族が住んでいました。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅は何世紀に建てられましたか？",
            "answer": "基憲古宅は憲宗時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅の屋根はどのような形状ですか？",
            "answer": "基憲古宅の屋根は薄手の3両屋根で、門部分だけが屋根を持ち上げる門屋となっています。"
        },
        {
            "question": "基憲古宅はどのような建築物ですか？",
            "answer": "基憲古宅は当時の生活ぶりをよく示す建築物であり、床の構成や空間区画方法、動線などが特徴です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 632,
        "QA": 387
    }
}